(旺角公義) 建制派撐取消「旺角行人專區」， 區議會明議決

區議會明議撤旺角行人專區 民建聯經民聯撐「殺街」

31,216
最後更新: 0523 14:05 / 建立時間 (HKT): 0523 00:01

油尖旺區議會明天（5月24日）將討論撤銷旺角行人專用區的議案，在民建聯及經民聯的支持下，料很大機會獲通過，預計最快約三個月後就會正式「殺街」。有份提出議案的經民聯區議員陳少棠表示，開放旺角行人專用區至今18年，噪音情況愈趨嚴重，「冇理由要居民承擔痛苦為佢哋開拓文化或收入」；反對永久撤銷行人專用區的公民黨余德寶則指，有關做法只是「斬腳趾避沙蟲」，期望政府盡快就發牌監管街頭表演方面展開研究工作。

油尖旺區議會共有19名區議員，扣除主席葉傲冬不參與投票，總共有18票。就有關撤銷旺角行人專用區的議案，有份提出議案的經民聯陳少棠、莊永燦、黃建新、黃舒明共4票將投贊成票；而泛民議員涂謹申、林健文、余德寶3票則反對永久撤銷，當日將提出修訂動議改為「暫時廢除旺角行人專用區」。至於4名無黨派的獨立議員仇振輝、鍾澤暉、許德亮和鄧銘心未有回覆本報。料手持7票的民建聯將為關鍵票數，該黨於今日召開黨會討論後，決定支持經民聯撤銷旺角行人專用區的議案。

民建聯葉傲冬表示，支持經民聯「殺街」原因是經18年來仍未能解決問題，若政府未來就重開行人專用區和街頭表演有完善的方案，歡迎提交區議會討論；至於泛民提出「暫時廢除」行人專用區，則感覺取巧，因此不會支持。不過，就經民聯另一議案「要求民政事務局牽頭在全港各區物色合適街道及場地，重開行人專用區，供街頭表演愛好者推廣本地藝術文化」則會棄權。

陳少棠表示，旺角行人專用區2000年實施一星期開放7日，四年前縮至只開放周末、日和公眾假期，惟噪音問題一直沒有改善，甚至轉趨惡化，「依家得返六、日反而搏命開檔，擠擁情況更加犀利，揚聲器愈開愈大聲，仲慘過以前」。他不認同撤銷行人專用區的議案是一刀切，又指由實施行人專用區至今已18年，「期間不能完成嘅發牌同規管，點解此刻可能永久撤銷，你就講要發牌去規管呢？」

他續指，「發牌規管要立法，又要設委員會，相信都係立法會要幾年時間，唔通居民又要忍多幾年咩」；又指2014年有立法會議員曾提出發牌規管的建議，惟最終不了了之。他重申，行人專用區原意是方便市民購物，並非文化區作表演用途，「要表演應該去文化區，如果話嚟行人專用區睇表演、湊熱鬧，係將原意扭曲」，又指「到底呢班人（表演者）係推廣文化定謀生，係另一個議題，但冇理由要居民承擔痛苦為佢哋開拓文化或收入」。

余德寶則反對永久撤銷旺角行人專區，認為只是「斬腳趾避沙蟲」做法。他認同現時街頭表演的噪音對居民十分滋擾，但亦有商戶反映取消行人專用區會減少人流，擔心會影響生意，希望政府可以發牌監管。他將於周四開會當日就原議案「永久廢除行人專用區」提出修訂動議，將「永久廢除」改為「暫時廢除」，直至政府提出一個更加好、完善的發牌和監管制度，屆時要求行人專用區重新開放。

被問到一旦撤銷旺角行人專用區的議案通過，有何跟進行動？他稱，會要求政府盡快就發牌監管街頭表演方面展開研究工作。
記者 張文鈴

我支持議案但反對你依句野

屌 永冇中間
唔俾開檔咪得囉
捉易拉架就咁撚醒

做返行人專用區比人行 淨係唔比表演唔得咩?

殺街啦 無眼睇

淨係唔比人收錢已經少左大陸人賣唱，順手清埋班影相佬

講係易 實行就難
剷鳩咗佢一了百了

一早就要收檔，政府原意係方便啲人行街，多左啲人表演都係好事，但香港人只會 abuse 制度嘅精神，將一件好事變成不倫不類嘅野。

泛民話仲要整個發牌去 filter，佢地都戇鳩，藝術嘅野點可以用牌去區分，啲人話好欣賞 mr wally，但我覺得佢啲歌好煩膠唔值得表現，咁又點計？

藝術嘅野應有民間去蘊釀，唔應該由政府劃線。

再拉遠啲講，農曆新年嘅朗豪夜市其實證明左香港人係得讀書叻，講人文修養？好過支那半條街左右。

唔比收錢 你24小時搵條友睇住咩

旺角唔要行人專用區啦 0作用

實行唔難，係差佬見到大陸人就唔做野

唔準用喇叭就得啦咁鳩簡單
理得幾撚多分貝姐
一有喇叭即拆

防旺角示威